擎天半島，現時香港最高的純住宅建築物。

擎天半島，位於香港西九龍尖沙咀柯士甸道西1號，為港鐵九龍站上蓋物業，由港鐵公司管理。擎天半島於2003年建築完成及入伙，共有5座住宅樓宇，提供2,126個住宅單位。為全港最高的純住宅項目之一。擎天半島第1座共74層，樓高256米，是現時香港最高的純住宅建築物。而最矮的第6座共61層，樓高206米。

揀咁高跳